ОПИС ДОДАТКУ

Додаток емулює роботу банку. Створений на базі фреймворка Yi22 (шаблон basic).

Запуск розрахунку дивідендів і комісії відбувається з консольного контролера CalculationController, в якого є два екшн метода:

    - actionRun() - для розрахунку дивідендів і за умови, що сьогодні 1 число і наявності відповідного флага - розрахунку комісії за використання рахунку;
    - actionRunCommission() - для окремого розрахунку комісії, якщо нам треба для цього задати окремі умови (час, дату.
    
Обидва екшни запускаються по cron:

```0 0 * * * php yii calculation/run``` - (щодня опівночі)

```0 3 1 * * php yii calculation/run-commission``` - (о 3 ночі в 1 день місяця)

Повний шлях для запуску по cron може відрізнятись в залежності від директорії розміщення проекту, серверної ОС, тощо.

Розрахунки розміщені в окремих сервісах, які в свою чергу викликаються через DI-контейнери (розміщені в директорії components)

БАЗА ДАННИХ

База даних містить окремі повязані між собою сутності Client (таблиця клієнтів), Account (таблиця рахунків), Deposit (таблиця депозитів), Gender (таблиця стать клієнта), History (історія для логування нарахованих дивідендів чи комісії, в проекті на цей момент не використовується).
Для розуміння структури окремо додаю дамп бази данних, розміщена в директорії dumpDb. 
